中國人權惡化 逾百位專家要求退出歐中投資協定

歐盟與中國領導人去年底敲定投資協定，新疆和香港的人權狀況近來卻有惡化趨勢，上百位中國專家為此聯名致函歐盟，要求退出協定。

德國《明鏡周刊》（Der Spiegel）報導，上百位中國專家、學者及人權運動人士在一封聯名信中指出，儘管中國（針對少數民族）種族清洗、強制勞動和侵犯人權的證據確鑿，歐盟領導人仍決定與中國簽署投資協定，沒有要求中國保證結束侵犯人權和消弭奴工。

連署人在信中批評，歐盟對中共本質的認識太天真，投資協定只會讓歐洲更依賴中國。而且從鎮壓香港民主運動、對澳洲的禁運和對台灣的武力威脅來看，相信中國未來會遵守對歐盟投資和貿易的承諾，是不切實際的。

信中因此要求歐盟立刻退出投資協定，並在中國人權改善之前，暫時停止與中國的談判。

這封信的發起人之一、英國諾丁罕（Nottingham）大學學者富爾達（Andreas Fulda）表示，歐盟的發言讓人以為政治和經濟可以分開來看，事實上在中國根本不可能。

德國馬歇爾基金會（German Marshall Fund）學者馬曉月（Mareike Ohlberg）也批評歐盟執委會，對中國可不可靠還不夠了解就打算簽署協定。

捷克智庫歐洲價值安全政策中心（European Values Center for Security Policy）負責人揚達（Jakub Janda）則批評德國為了自身企業的利益，不顧歐洲的安全，在輪值主席任內推動投資協定。

歐中投資協定談完後，還需經歐盟27個成員國和歐洲議會的批准才會生效，歐盟執委會預估在2022年年初才會走完程序。（中央社）

Push

唔該手足幫我推推呀

國際文宣嗰度應該要講清楚香港個處境

OCCUPIED HONG KONG TERRITORY
#OccupiedHK

[慶祝香港開埠第一百八十週年] 日本太空人拍攝香港全境

一早已知 赤納粹 信唔過，所以我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

默克爾睬你都有味

人民幣！！人民幣！！人民幣！！

推推推

呢一百位專家冇錢比佢地賺所以歐盟會無視

逾百位專家被自殺

種族清洗 強逼勞動 香港維族藏族鎮壓都唔係舊年既事
咁遲先發覺 之前仲要簽埋

肥婆心意已決啦連牙祖都唔比面
係睇下英美會唔會玩策反等佢過唔到姐

呢單正經事, twitter推大佢.

如果在連登搵人，最少搵到上千反對。

歐盟&中國：哦

墨黑爾同馮德萊恩：呢d專家食屎啦

呢d就無人理